其實如果一般鬼佬考DSE英文，會拎Level幾

假設中六嘅DSE ENGLISH paper
班鬼仔鬼妹喺冇點操卷，溫skills之下
運用佢哋日常嘅語文知識同詞彙
會考成點，母語係英文嘅鬼仔鬼妹會唔會個個拎5**？
利申:純粹好奇想問，有錯勿屌

班鬼佬點睇考評局玩弄考試技巧？

level 4 5左右

以前補koten
佢話鬼佬助教去過考CE
都係得LV3

認真？

paper1 paper4就應該冇事
但paper2 paper3會炒

如果paper1 b2
較academic嘅文章，佢睇係咪會全部滿分？

至少LV 4 (正常學生)
香港英文對美國or 英國嘅程度較為簡單
利申 聽我U果條外國人講 有咩屌佢

識英文同答英文係兩回事
我地香港人識中文夠唔會個個都識答題啦

你考中文拎咩人地咪拎咩囉

點解paper2會炒？
想知佢哋興唔興轉深生字，靚句式，organizations同完美grammar？

普通鬼妹佢地d grammar都會錯架wor
未必拎到5**

中文苦操得全4
'

咁如果普通鬼佬高中生呢？

有鬼佬fd考 lv4 (5 3 3 5)

有啲美國人連 Your 同 You’re , Their 同 There’re 都用錯

母語同考語文係兩回事

唔合格 好多英文都識講唔識串

我考oral自問算唔錯有5
有次練oral，個鬼佬俾22,23分我
條八婆港女俾得18,19我
但平日面對鬼佬問路，撩我傾計，我有少少口啞啞

Dse oral 就算鳩數啦
利申: dse oral 5* ielts speaking 6.0

ielts要即時對答 一啲準備時間都冇
難好多

如果中國人黎香港考中文

坤哥考DSE英文，拎？

果啲垃圾唔好講啦
班mk都吾系甘牙

就算當個故係真, CE個LEVEL3 唔同你個LEVEL 3, 人地最高係5*

都仲未計香港人自已考翻中文都唔會A啦

識英文同識考試係兩回事黎
你識考試 唔代表識英文 反之亦然

koten 唔知有無lv3 呢

DSE唔清楚
Ielts就見過
有個澳洲鬼仔同學被逼要考Ielts
完全無準備過之下全9
條友仲要係本身都唔勁普普通通果D
我地圍内去考到7.5 / 8 已經要慶祝

咁平等啲
如果外國普通高中生做reading B2會點
利申：無意貶低任何人嘅英文水平
因為自問唔算英文好好，純粹好奇問

有時諗緊，點解自己要作文要用一啲懶係好高深生字，idioms 等
例如 most typical點解要咁生硬轉做quintessential等等

其實叫中國人黎考反份中文卷 都未必高分 情況同英文一樣 自己母語既文法讀音一樣會錯 ... 同埋要技巧

同你一鳩樣 但我係唔明點解ielts 條友speaking 點解會比6我

你考中文拎咩

苦操先全4
望住人哋輕輕鬆鬆拎5表示想死

UE speaking E
ielts speaking 7.0

話拎 4 5 個啲咪戇鳩啦
你考中文都冇啦

咁係咪個個香港人中文都拎5**

假設中六嘅 DSE 中文 paper
班中國人喺冇操卷嘅情況下
運用佢哋日常嘅語文知識同詞彙
會考成點，母語係中文嘅中國人會唔會個個拎5**？
利申:純粹好奇想問，有錯勿屌

中文卷係猜迷英文卷邊有玩得咁勁。

第一次聽用英語作母語既人考Ielts

考評局份report年年都講明，唔鼓勵考生經常用frequency低嘅生字，唔明點解仲有學生/老師信呢套。篇文style一定變得勁奇怪，喺DSE唔會高分。

上面班友仔全部9up當秘笈

小妹識一個混血兒(老豆鬼佬, 老母港女), 當年考英文overall5** (兩卷5** 一卷5* 一卷5), 佢當年成日話自己係godofenglish

似係將中文作文要求搬左過去

其實如果一般香港人考DSE中文，會拎Level幾
答案係 2

而家講緊去人地國家考母語喎
我係英國考中文求奇都A*啦

你咪去英國考中文囖
人地考殘體字，考普通話拼音聲調
考成語，唐詩，睇你係咪真係有A*

但其實中文作文只要作得貼題夠通順 就算用字簡單都可以好高分 根本係考skills 佢覺得你唔夠貼題就低分

KO10條垃圾講野你都好信

你唔嘔翻幾句成語出黎，引翻一兩個歷史故事出黎包你無星

我懷疑班(補習)老師係知真正英文好係咩一回事，不過純粹想用深字嚇班學生，令班學生以為老師英文勁，係因為識好多深字，咁啲學生仲唔即刻跟你學嘢咩。

其實應該係想你同一篇野唔好喪用同一個字，每次都可以用另一個同義詞取代
喪用一個字，即係詞貧，即係廢，常識黎
尤其英文作議論文，好易喪講同一樣野，每段都用同一個字，睇落真係會覺得你廢

之前個果咩stakk有條片，搵個鬼佬同港女去考dse英文卷，港女高分過鬼佬，個鬼佬好似得4定5，輸考試技巧

鬼佬都會問返你..你考中文卷係咪5*先？

唔係考通識咩

識個鬼妹仲講緊 you was

英文無文言文你都講得出

莎士比亞時代寫個d英文你都搞唔掂啦

咁都唔會係行背infrequent生字呢條路，呢樣野真係年年都上考評局年報
Quintessential呢隻字，我Overall兼Writing 5**都唔識。我睇勁多authentic English文章、不停煲劇睇戲聽歌打機，我都未見過呢隻字
咁當然一隻字唔識，可以係我問題嘅，但如果成篇文章大量生字都係脫離我嘅認知，篇文多數有問題，我都幾肯定。

考左啦，拎埋份成績入埋大學grad埋啦
寫繁體都得嫁喎，改左制？AS A2喎，有考到咁深咩

嗰鬼佬因為冇做過pastpaper，以為唔可以照抄文章，咁咪炒。呢個技巧其實有做是旦一年pastpaper就掌握到。

要睇下你用句點
IELTS SPEAKING 有部份分係比你用句既變化同複雜程度(好似係)

鬼佬fd報自修考過一次，得4。5355

佢本身讀國際學校，hku。

不過我以前考過一次
AL 我ORAL F
但去考IELTS 有 6

改卷咪又係班老師改

外國大把

如果香港人考igcse中文又會點？

當年ce英文全2...隔左一排考ielts總分6
speaking有7 tim

呢度啲人係唔係想講自己英文拎得2同3
唔代表自己廢
覺得班鬼佬都會2同3?

大部分Marker都係老師，冇錯。
但唔係全港大部分老師都係marker喎
而且行條舒服啲嘅路(I.e.唔背19生字)都可以高分嫁，考評局啲高分Samples都係正正常常，當然我唔否認有人背字過到骨。

DSE speaking 5*

咁中文係母語 題目緊係較難
但英文唔係設計比鬼佬考 對佢地黎講會比較簡單
正如我地考鬼佬既中文卷都會覺得比DSE中文易

你由細到大都講中文寫中文
你中文dse拎幾多

5* 相信連登大把人5**
揾鬼佬考返自己母語應該好易Handle

其實係戇尻嫁
簡簡單單用happy唔得
硬係要pleasant cheerily之類
我想講如果文法果啲跟唔上
其實成篇文會變得好難睇

不過都聽過啲老師講
有啲認為講得通，happy都可以俾5**
有啲見到happy就認定2~4咁俾
所以見個分低得制一定要覆下卷

你第一語言係中文都拎唔到5** 慚唔慚愧

唔好話 DSE，當年 AL 有個同學係外國回流 (出世至初中係加拿大讀書)，佢考 UE 既時候其中一份卷 (唔記得係 Writing 定 Oral) 唔去考大份都有 A (有考既全部細分都 A) 。

你應該調轉睇，如果非華語地區有中文考，你拎唔到 A / B 應該要去驗腦。

你睇番香港人自己考中文都無咁高分啦，話鬼佬至少4 d 人個腦係咪裝屎

深生字係講緊gre level

Pleasant呢啲咁淺都唔識用就收得桘

你考中文oral都未必5**喇

最少都A

dse speaking 2，一年之後考ielts speaking拎6
但我唔係好吹得果d，用英文吹更加唔得，可能咁岩講中point

你睇下自己中文 level 幾咪知

我覺得最重要係pleasant係經常出現喺daily English，所以要識。當然happy都係。視乎語境睇下邊個好啲

有Ｄ 你都識講呀有啲呀

佢地oral english更加多 grammatical mistake.......

吹水大會 全部人都係聽講之後d人當真
老實講鬼佬考dse英文一定拎5*或以上
有人話香港人考中文都拎唔到5**呢個類比真係廢到
中文考既深度同英文差勁遠，例如dse英文卷唔會考Shakespeare年代d sonnet 咁
如果你去過外國或者識過下d名校英文好流利果d就知佢地坐底拎5*

those foreigners know the word goodest, come on james

佢on9就咪鬼理佢啦

記得睇過條片外國人做reading卷係慢啲同答好多野 係真正去理解篇文
而本地人就答得精簡用skills做卷

鬼佬唔會跟番香港人既準則去答 只會精簡去搵個答案比你 係香港最多係有分果題 但唔會拎係足哂咁多分
利申 係外國讀書

一打唔洗找
我寫嗰篇就真係無用到你講嗰啲
咪又係5**

好多white trash 字都唔識串多個

同一般香港人考dse中文一樣，冇準備下都係唔會好

香港人考中文咪又係一堆人唔合格...關咩事

假到你
英國人考平均都好似冇8
德國人冇準備下平均都冇7.5

同埋用中文卷比冇意思
英文難度點都冇咁高
你試下將香港英文卷諗做係用中文考

唔好睇小paper1 d問題，佢地reading應該係唔會有問題呀，但係答題果陣

你問下香港人考中文拎level幾咪知

應該有lv4以上 paper3冇操過可能會拉低佢哋

香港人考中文都大把人fail啦

咪係 係比 就講香港人去考美國既中文卷啦

坤狗冚家拎

你個腦就裝屎啦 係到講香港人考美國既中文卷啦7頭

用鬼佬考dse英文同香港人考dse中文咁比較好似有d唔恰當
Dse係為香港教育系統而設 中文水平理應要求係高d
如果要比 應該係用香港人考英美當地/國際通用既中文試
呢d既中文試就真係好易 唔係dse咁樣為撚而撚班考生
利申: 識個土生土長既mix考GCE-AS拎A grade, 佢話難度得香港小六程度
所以我相信正常鬼佬考dse都會有4以上 miss既野可能就係考試技巧
上唔上到更高就睇佢本身份人sharp唔sharp醒同有冇應試技巧
咁當然 除非你話white trash啦，同樣地都有band 3仔連字都唔識多隻既

你考中文都唔係滿分啦

我反而想知 非華語國家考中文考咩內容多 難度又點

你試諗下自己用咁多年中文，如果咁多年都冇操過DSE卷，平時都係生活用語，失驚無神叫你去考DSE，你仲唔拎個3 / 2返黎? 當你本身對中文有興趣，有讀開書寫開作之類，最多咪比個4 / 5你， 5* / 5** 真係離撚哂地

speaking 應該冇問題，題目睇得明，對答正常應該4-5走唔甩，唔似得我地，用中文做基礎，好多時諗到既句子要由中轉英，又易錯grammar，又易成日用死簡單字。

listening 都唔難啦，聽英文咁多年，應該唔會聽到甩晒方向，我地就要全神貫住聽住個內容，一跟甩左分分鐘成part空左唔駛做

至於reading 同writing 應該都要操練下先考得好。

好羨慕用英文做母語既人，佢地係學術上真係起步起得易d , 粵語教學唔係唔好，但上到大專大學真係睇到個差距，人地寫緊essay, 但我連題目都未消化到，仲有堆 material 就算查晒字典都未必明

我估會level 4左右
因為佢speaking同listening 一定好勁
但writing 一定要練

聆聽佢地必炒㗎喎

我自己靠聽嗰part其實全部聽得明，但點樣答先係問題，邊個point對邊題幾棘手

我都唔明中文操乜撚嘢
操下操下已經去到一d位根本擺明係淨係for考試，係為一個考試制度而搵設定既一d格式，考評局係咪已經走撚晒入魔？

想像圖：

（實際）
挑戰考評局
（原意） /
繼續求學問 /
\ /
\ /
\ /
求學之路
l
l
l
l
l
l
學生

咁搞笑，反而我果陣dse oral 4, ielts speaking 7.0

無記錯之前FB有段影片係一個應試DSE考生同一個鬼佬一齊做Reading，最後個考生拎5*，鬼佬拎4

reading listening唔識玩法等於炒撚硬

AS同A2都有得揀考普通話定廣東話，殘體定繁體架囉
對正常香港人黎講難度係零

點一般法先，鬼佬都唔一定英文母乳

同埋唔好俾籍口自己啦

paper 2 改卷好智障 之前咪就有一個外國報紙編輯去考得LV4
鬼佬未必了解dse想要的wenzhang

paper3 如果沒有做過B2 你覺得會如何？

英文係母語既人唔一定講野/寫野有point
文法唔一定岩

我諗level4 左右

唔係英語國家既鬼佬? 認真mode, native考speaking同reading 9成有5**

拉curve wor, E加講緊英文native vs non-native, 你考中文係同返native鬥

咁阿拉伯人考數拎幾多？

香港藝人會考分數列表

香港足球名將山度士 4 英文B，其餘沒有出席，應考英文只是為了去看看會考是怎麼一回事

裸考黎講都算正常

始終未必睇過答案知道eaa想要咩答案
同埋時間上無操卷未必把握得咁好

大把香港人考中文得2，3啦

"有啲見到happy就認定2~4咁俾 "

on9香港鳩師奶改卷

香港學生考中文一樣有人攞1有人攞5一

speaking會有，至於reading，佢地雖然會睇得明全篇文同所有題目，但未必答到題目想佢地答嘅嘢

但係香港人考gce 中文，訓响度都a*

識個鬼妹攞4
不過係差少少meet lv 5嗰隻

中學時同個net傾過，佢話最多native speaker搞唔掂既卷係reading卷
以前UE 份reading卷會考得幾深下, matching考你識唔識分析syntactic relationship;
MC cloze唔會問你個字點解咁簡單,而係要你知道背後個意思(lexical ambiguity)
呢份卷好考功力,如果grammar底子打得好,可以輕鬆有9成分

其實好多鬼佬識講識寫但係grammar可以錯到飛起; 如果要佢地用學術角度解釋每一句英文句子入面既語法佢地係唔識

(利申: UE A, IETLS 8.0; Grammar Nazi )

Listening 同oral實A

真
有個外藉同學啱啱到香港嗰陣試左做
同番嗰陣dse 分數比較, 係lv4-5個分界位

你考DSE 中文拎level幾？

香港人係香港考中文=鬼佬係英國考英文
但宜加係鬼佬係香港考英文=香港人係英國考中文
你要問下班考gce 中文幾易考

你中文考幾多 佢地英文咪考幾多囉

我就正宗香港人考中文得個2

望下university english courses 同 DSE，除咗最基本嘅 grammars ，涵接嘅部份少之又少

Reading未必，鬼佬教授都覺得啲答案太相似，有時選擇「最好」嘅答案根本係靠估

DSE嘅存在係為咗拖低香港整體學生嘅水平，久而久之支那嘅學生就會輕易取代香港人

淨係做左reading, listening